王毅訪沙特阿拉伯訴苦 稱沙特理解中國

中央社台北25日電）中國外交部長王毅24日起出訪中東，他24日在沙烏地阿拉伯表示，中國政府計劃邀請巴勒斯坦與以色列到中國舉行談判。過去中國也曾數次提出，可以負責斡旋以巴問題。

中美競爭逐漸白熱化，中國正試圖在其他地區加強中國影響力。王毅日前與美國才舉行完高階會談，即返回中國與俄國外交部長拉夫羅夫（SergeiLavrov）會面；3月24日至3月30日又對沙烏地阿拉伯、土耳其、伊朗、阿聯酋、巴林進行正式訪問，對阿曼進行工作訪問。

路透報導，王毅在接受沙烏地阿拉伯當地電視台專訪時表示，會邀請巴勒斯坦與以色列的知名人士到中國舉行談判。但王毅沒有詳細說明這項計畫。

報導說，中國過去曾數次提出，在以巴問題上，除了美國，中國也可負責斡旋。

此外，據中國外交部官網，王毅24日與沙烏地阿拉伯外長費瑟（Faisal bin Farhan Al Saud）舉行會談，討論加強雙方合作，並就伊核、葉門情勢等交換意見，同時批評西方國家對中國的制裁是「對中國內政的粗暴干涉」。

王毅表示，支持沙烏地阿拉伯在國際和地區事務中發揮更大作用。中國願加強「一帶一路」倡議，與沙烏地阿拉伯「2030願景」對接，推進貿易、投資、重大項目等傳統與新興領域合作。

據報導，費瑟表示，不干涉內政原則是國際法中的明確原則，並希望盡早召開兩國高委會會議，拓展各領域合作，以及努力推進海中自貿區談判。（編輯：翟思嘉/吳柏緯

嗚嗚嗚 中国被人恰

教佢起集中營？